38歲港女月入4.5萬難抵工作壓力 身家290萬欲提早退休

打工仔勞碌一生，只為退休時可以「歎世界」。一名38歲女專業人士難抵工作壓力，希望靠290萬身家提早退休，遂向友人詢問意見，引起網民極大迴響。不少人都認為38歲退休太早了，又指單憑積蓄度過餘生的想法不設實際，建議她先稍作休息再另覓工作。

有網民在「香港討論區」以「提早退休」為題發文，稱代其一名38歲的女性朋友發問，指對方近來工作壓力極大，睡眠質素甚差，更萌生提早退休、「拋開世俗一切」的念頭。帖文表示，事主為一名專業人士，月入4.5萬元，手持的股票、現金價值約240萬，另有總值15萬元的保險單、36萬元強積金，總資產合共約290萬。

帖文又指，其朋友仍然單身，更坦言對方「如嫁個比她窮的，她寧願單身」。事主目前並無自置物業，與父母同住於父母名下物業，每個月都會繳交5,000元家用；至於個人消費方面，由於她平日甚少消遣娛樂，每月交通費約為600元，日常三餐幾乎都吃住家飯，只有周末時豪爽地花100至200外出吃飯，故每月開支僅約2,000元。

網民：38歲退休過早

帖文引起網民熱烈討論，不少人認為38歲退休過早，又認為事主即使有近300百萬身家，也只能省吃儉用地度過餘生，「得38歲，幾時到老？」、「老實講290萬，只可以用十幾年，仲係好省用」、「正常仲有45年要過，又冇公屋，$290萬係香港點活45年？」同時有人指出，假如事主日後只靠股息作為主要收入，當中風險甚高，股票一旦跌價加上通漲，股息未必能應付日常開支。

另有網民質疑事主不懂減壓，且從她的消費模式可見其生活相當乏味，以致壓力爆煲，建議她可改變生活方式，總比以辭職逃避現實好。而發文者則代答指：

「她說最快樂就是每天不用set（調較）鬧鐘。」
有網民建議，若事主不堪香港的工作壓力，可移民到物價較低、生活節奏較慢的東南亞國家生活，過上悠閒的生活。此外亦有不少人建議，為精神健康著想，事主可先休息一段日子，再另覓一份較輕鬆的工作。

早退休早享受

其實冇乜問題

夠錢先得架

佢都想訓到自然醒姐。。。。訓醒再翻茶記仲包1餐添
做香港人真係慘過食屎

專業人士做到38先得45k,佢個專業都應該幾廢下

38歲得290萬想退休 係香港有啲難囉

大把工係少壓力，係視乎佢肯唔肯做啫。退休又無嗜好，點到老

佢依個年齡，290萬咬到死真係唔夠，打住風流工捱多10年，再多100萬或者仲得嘅

晴報

做到40都係得3,000,000
冇結婚生仔？

啲錢拎晒去邊

可以打份hea工，都開心架。

出現了

大把人有1,2層供完樓
其實好多人唔做都得

係
打番份18k唔用腦 唔想早起咪做d shift/長番中更既工
等多12年儲多百零萬打到50就可以退啦

月洗2000 家用5000
當佢仲有其他費用
月草3萬啦 一年都36萬
38歲連300萬都冇 又冇買樓
都幾廢

專業人仕、4.5萬？按摩定指壓？
3球都唔夠想退休？厄瓜多爾、幫到你！

又一個活喺自己世界
身家多個0再諗啦

好多有錢人大把錢都翻工
又有人冇錢都唔想翻工
每個人都可以過自己想過嘅生活

去台南應該可以退休

一睇就知你係一畢業就50k起薪吖嘛

290去台灣開間早餐店過下日子都ok

38歲我當佢有78歲命
40年
2,900,000用40年
一年得返$72,500
一個月$6000點用呀（未計通脹）

AO, ibank 第一年fresh grad出嚟都唔止45k...

又作新聞

喺連登就算日薪45k美金都只係低下層

咪以為唔使退休好撚爽, 無錢日日on99咁過一撚樣同返工咁閪

佢老豆老母有層樓，真係未驚過

「如嫁個比她窮的，她寧願單身」希望佢繼續單身啦

專業wo 38歲45k唔正常la下話

自己計啱數真係無乜所謂.....個個人目標唔同
有人目標為藝術貢獻一生，一貧如洗但活得樂
有人認為財務自由只係開始，或者打造自己王國
人各有志，最緊要自己唔好後悔就OK

有咩問題 結婚要平分身家好唔抵

第一日翻工就已經45k咩？
可能35歲左右先升到呢個位
第一年翻工最多咪12k到15k，15年前呀，睇下2005年既人工大學生啱啱畢業幾多錢人工先講啦

做香港人真係慘
人地想退休，又唔係想害人
咁都要比人鬧

父母有樓 用嗰兩球幾野頂多十幾廿年 得閒番下part time去下旅行過日晨 照顧埋老豆老母最後幾年自然又會再多一千幾百萬 講完

點解佢可以有咁瘋狂嘅諗法？

All in TSLA

次次都make到noise
呢啲老作理財個案
佢差在未買匯豐

生不逢時囉
用呢筆錢沙士時期掃樓
輕鬆退休啦

誠哥咁先可以退

晴報故仔得啖笑

咩工18k唔洗用腦？

二百萬本金
喺屋企全職炒股都好過打工啦
又有樓

做狗咪高人工囉

真

當你愛一個人就唔會咁計較架啦

關啲人撚事咩

280萬 先唔理通賬同埋住 條女放140萬落pff/spy/voo
已經夠穩陣每月有5k洗
又可以做自己鐘意做既野，不過睇死佢放假2個月會想番番工

老既時間冇乜價值,大可早d死
如果唔死咪長者生活津貼

其實37歲先45k月入同三百萬左右身家唔係問題
問題係咁就想退休太大諗頭
笑係笑佢咁大諗頭但係條件咁差

所以唔好擺上網，費事煩
大家都係以己度人

38 又冇拍拖，揾45k. 應該係極品港女
大家可以唔洗理，日日屈係屋企，冇朋友，笑死

諗唔到有咩娛樂好得過日日瞓到自然醒

樂觀sir早晨！

做返女兒啫
皇帝都唔急班太監急乜

計埋父母層樓隨時揸緊過千萬
衰極都六七百萬
當父母層樓唔留比佢
啲錢fing到65 歲咪住公屋咬老綜

再唔係悶咪做下大家樂七仔收銀
點會話唔得
又無老公又無仔女，都無乜支出既啦
唔通38 歲仲好似啲死港女咁周圍食好西打卡咩

你講到咁冇討論價值,咩人幾時都退得休...
出去住公屋咬老綜就搞掂

條女有啲似張可頤

阿姨，我不想努力了

劇照黎....

40 歲你想住公屋咬老綜都無得你住你咬啦
唔抵得養老人咪移民
同埋都係嗰句，香港地你肯做，大把工無壓力揾到萬零啦
你睇埋人地平時都無乜洗費，月入萬零隨時有剩添
係你自己講覺退左休就要豪玩豪食豪洗，咁梗係無討論價值嫁

60得啦
60已有長者金額(雖然名義上唔算長者身份，但銀碼一樣)

係喎屌

抖下、揾過份風流工十令k就得啦，又唔使供又唔使等養、怕乜鳩

咬老綜係隨時可以
不過公屋唔係話有就有

真心唔識
公屋排唔到我明
老綜點解冇?
唔係資產+收入低過某level就得?

另外,個人覺得退休當然唔係豪駛
但係如果要大降生活質素就算吧啦,不過呢家野係好睇個人諗法

有咁多資產都好難咬
咁醒識轉走資產既話，應該都可以揸住兩球全職炒股

所以咪就係話條女本身生活質素都低到不能再低
你話普普通通鍾意食玩旅行既香港人就梗係唔得啦

無錢咪政府養囉

你o岩,唔記得左條女D駛費痴線地低
基本上0享受式生活

或者做下part-time都得啦
唔洗日日早起身 返兩三日又放假
好過直接退休

大把人退咗休過簡單嘅生活
做義工/行山/睇書/養寵物
點解一定要確保可以日日豪洗先退得休

買媽咪面對家
就唔止呢個數

每個月都會繳交5,000元家用

人各有志
我當樓價唔變佢都揸緊七球資產起跳
無仔女粗粗地返下pt的話生活其實真係唔會太差
一定比佢返緊工嗰陣好添

用22年就得
有政府唔怕

父母名下有物業
係屋企樓下超市搵份pt收銀返下hea下時間
其實係冇乜問題
不過一個唔小心太長命
就有撚排悶

唔想返工都屌
香港人既唯一訴求
奴隸格出曬黎

咁快就唔想努力😂😂😂😂😂😂😂😂

仲要家訪+逼你揾工幾個月
住緊私樓家訪已經過唔到

一生自由自在, 也是一個好選擇.

如果份人唔大使又有乜問題
兩老百年歸老之後層樓都係佢㗎啦
到時咪租間房出去畀人住，咁咪有收入

2900萬就差唔多

好多人覺得退休=坐喺屋企等運到
再唔係就要環遊世界一年洗五十萬先叫生活
其實簡簡單單睇下書養下寵物做下手作仔得閒落樓下茶記同啲熟客吹下水咁就一世

仲未計當打年紀咬老綜社工會逼你去做義工
睇電視點解啲腥香港人可以日日喺屋企瞓晏覺係因為佢地報職業係全職主婦要湊仔女

38歲想埋岸都難

誠哥做到幾歲先退話?

連登仔係老母個肚已經50k被動收入

唔該晒巴打解釋
真心唔知

佢搵45K點解強姦金咁少錢？

生個仔無左啦

誠哥唔係老同身體變差，我諗佢會繼續做

到時佢老豆老母百年歸老之後又唔知多幾錢啦，加埋呢2百幾萬夠啦

早退休都離地 佢覺得自己夠洗有突咪退囉
唔通真係七老八十先嚟退休享受人生

所以點解香港地咁多藍絲廢老
自己鍾意返工不單止
人地揾少個崩都得罪佢
返少日工都係廢青

Lm

人地就係唔想教鬧鐘起身 仲叫人開早餐店

尊重
不過真係唔係好夠

人地想梳乎 過下日晨

二層供完有人肯租你嗰層先叫有d 收入

同埋老母話用電腦=打機冇咩分別
不過唔洗講到咁複雜
退休就係係做自己想做既野,就係咁簡單
唔通65歲退休先去赤手登峰?
興趣係睇書唔通等年紀大遠視弱視先睇?

到平均壽命7x既一半仲有半世要捱

香港一定唔得

所以見到d人打份hea工都唔會亂講d咩
分分鐘人地賺夠 所以先咁做

有BNO去英國 可以買平平哋嘅樓 打份hea啲嘅工

不過睇佢都係保守派兼守財奴
唔肯一邊返工一邊投資搏盡錢滾錢
得290就到滿足點
同佢收入唔成比例

mpf 咁少保守到暈

其實上面屌人果堆,
有幾多人真係知道自想要啲乜野,
最後咪又係好似樓下啲阿伯阿叔咁,
臨老先日日怨話想做啲乜, 日日搵世藝做
然後又周圍同人講自己後生有幾風光咁。
有計劃又有後路咁咪行囉 最緊要唔後悔姐

可以all in tsla

應該得公務員某d工可以

我25都過3m了

依d新聞睇撚到港女腦壞
依d都算 有d搵15k都有資格嫌人窮

草你老母

😂 睇個樣都係做會計屍先咁廢

夜更保安啦 冇壓力，返工睇下片 又可以訓到自然醒

駛晒 d 錢最後留包碳俾自己
想幾時咪幾時 夠環保添

其實打份hea工就冇乜問題嘅

ager
岩岩中三畢業都3萬啦

香港窮人 唔係香港人 講撚清楚先 你呢d死窮閪

次次連登仔都出嚟屌嗰下好笑

去做和尚咪得囉
仲有機發大財

識玩美股 有一百萬都夠啦

預自己38退休50歲前會死咪得

係特別比連登仔罵姐 真人見到咪會話羨慕囉

住公屋應該得

係 好似好多大公司 同政府 好多人做一世唔升 但住層樓仲靚過佢senior

其實如果唔係供樓真係夠做

有頂薪點呢樣野

連登仔吹捧嘅護士
如果唔升做護士長，頂薪都係差唔多
可能多佢少少

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

草你老豆

差唔多啦
係香港咁長命冇咩著數

如果調轉呢？

頂你人地話唔想要set鬧鐘起身 你叫人凌晨3-4點起身開工

如果佢老豆老母冇樓冇得䅻，2-300百萬頂多玩10幾年。

咁講佢要搵返個月入四萬五
二百九萬身家既男人先嫁得
到時邊個洗多左搵少左就離婚
我諗擺完酒就差唔多得
又酒席又禮金個男既好快少錢過條女

其實佢都唔會生仔結婚
呢300萬要黎磨到老豆老母百年歸老
之後賣撚左層樓佢拎返幾百個 以佢既消費模式要用到死真係唔係難事

二百萬全買支銀股，
扣晒數年年派返十四萬，
一個月圍返有萬幾蚊，
扣返5000家用幾千生活剩餘再買返支銀股
其實如冇意外係可以退休，
因為佢係住父母私樓。

晴報都當真

200萬入tsla 十年後退休

無問題....雖然錢唔多（我無能力搵到）
但係工作個種無力感仲折磨人 休息下係好事

正確人生
290萬香港難得退，但台灣或者其他地方
夠退有突，290萬 5厘息一年都有14.5萬

移民去 台灣 泰國 馬來西亞 夠退休啦

啲港豬奴隸真係離撚地

佢應該唔係
RN max 加埋allowance已經over 55k

移民外國200幾萬已經買到層好靚嘅樓，再等老豆老母死埋拎層樓放租，鍾意炒下散炒下股又得，唔鍾意日日遊山玩水又得，就算唔移民喺香港搵份pt都有幾千蚊一個月，零壓力，但大前提係老豆老母肯幫

但你個數要加埋allowance
如果唔計，齋講人工4萬尾

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

200幾萬又唔會買到靚樓

但買一間正常size嘅一定夠
然後再去打份風流工

慳住使應該頂到，如果佢去果個國家唔使自己俾好多醫療保費

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

呢個真，fg一出嚟都起碼5萬啦

2020仲支銀股
2030你就比人清袋啦
用下個柒腦啦

RN max唔計allwance 51k，55k係扣埋mpf個數

RN max咗

2010已經係咁講，結果到2020咁多年啲股票有贏有輸⋯
反而贏最多係買左之後一直冇放既支銀股

所以投資唔叻既人買支銀算係咁

如嫁個比她窮的，她寧願單身

呢種人永遠都覺得只有佢揀人
唔會人揀佢

開早餐店佢咪要好早起身

好過你文盲 字都唔識打
草你老母

唔係大聲就好戲架楊師傅

05年高登仔fresh grad咪又係40k

又一個fg 50k

「如嫁個比她窮的，她寧願單身」

38歲有人要都偷笑啦仲諗呢d
典型港女, 你嫁錢定嫁人呀, 同人相處定同錢相處
搵青瓜啦

38歲想退休，3000萬我都覺得掹掹緊

冇錯呀
喺香港打工壓力又大慘過食屎
唔通真係做到65歲咩
30幾歲早D退休享受人生好過

巴打你走先我頂住 大把廢柴連登仔以為4.5萬好多架啦

做到兩老兩腳一伸
將物業放租
自己用積蓄台灣買多層
已經解決到大半問題
每月6000到係台灣好好使
租個度可以抗通賬

閣下Fg 應該多過佢，對嗎

只有周末時豪爽地花100至200外出吃飯

豪花

link?

廢得過工程？

38歲作為女人既價值差唔多係0
佢有錢既價值只係比人用美男計騙案

sorry記錯
但都唔算差好遠啦

做account邊有可能咁低

喺香港住就一定唔夠退休㗎啦，馬來西亞可以諗諗

買收息股
一年都差唔多百萬啦
仲多過份糧

跳舞

就算有牌嚟講
其實工程、測量做乾收有牌係可以差唔多人工卡關
會計未做過big4個班真係可以好低（幾萬個會員真係個個十萬八萬咩）

3球唔知夠唔夠用到65歲

咁你未計佢股票accumulation
但係佢都冇計醫療嘢
希望佢保險夠cover
一個月2000我都得

公司個director做到70歲仲做緊
但冇仔女，又有幾層樓收租，返工都係同人吹下水咁

但股票唔一定係賺
同埋我唔知佢係咪一直會有得住

38歲月入45k但強積金得36萬
當佢做咗15年嘢，一年得24k
平均2k一個月，自己1k公司1k
完全冇回報

得層樓。邊有女兒做

其實佢唔做真係ok
反正佢平時冇咩高消費活動

可以做份part time 揾幾千都cover到佢平時消費，永遠洗面果浸
個290萬根本唔洗郁，當緊急用（睇醫生），買下d低風險野抗下通漲

晴報咪撚po啦
擺明網絡降頭嚟

就咁睇佢生活，退休之後唔係享受生活，係銷磨生命
不過係佢選擇，自己負責就ok

5千家月

咁可能人地決定得50歲命
咪可以退囉...

冇人話要豪使

但290係基本要求都達唔到

享受生活係知自己要咩

有人揾10萬8萬個月，但要同同事朋友比較，好似要買貴野食好西先對得住自己，依種rat race冇得停，加上高壓生活少睡眠暴飲暴食，有錢冇時間，依d野都唔係好事

有就係
呢件中女應該無樓（起碼篇文無講）
38歲得二百幾萬流動資產
咁撚樣就想退休
返大灣區就可能得

如果係壓力大+想訓到自然醒，點解唔搵份part time/ freelance？290萬真係唔夠退休喎

月入4.5萬元 老強得35萬??
咩玩法? 逃稅定COMMISSION定蝕晒??

佢有冇買保險先？一個唔覺意有咩病痛，需要長期睇醫生、做手術，佢得嗰200幾萬根本唔夠過埋下半世

百萬已經唔係富豪

又唔係要你班連登仔養
成班評頭品足都唔知做乜

大灣區都唔得啦，而家大灣區物價都好L貴

被社會主流吞噬
隨波逐流

其實過台灣或者泰國應該得
事在人為
退左休都可以炒散或者拎綜援
老左其實普通人唔會洗太多錢
應該話有錢都有心無力

咪又係向錢看 窮過佢就不了
垃圾

Mpf有cap都唔知？仲讀緊書？

譚仔阿姐

其實佢自己開心咪得囉，點解要diu9人姐

香港離婚事務偏向保護女性，女人錢多係唔洗分翻俾男人
講個笑話：「香港性別平等」

更坦言對方「如嫁個比她窮的，她寧願單身」

推崇同埋批量製造事業型女強人既後果
女人係接受唔到伴侶收入比自己低

我親戚38歲有80K人工呀，公務員呀！佢輸成咁都叫開心？

如果佢識得諗，10年前28歲嗰陣，就應該要買層上車盤啦

290萬不投資大麻
是一項投資失誤

一定唔會啦
退左兩年佢好快又嫌悶搵番工

如果移民去台灣 泰國應該都夠使一世了

唔想嫁比窮撚都唔得
連登仔真係好撚勁

個個都話搵份hea 工，究竟邊到有hea 工？
唔好話做保安hea 啦，一日12個鐘，一星期六日，呢啲真係算hea 咩？

all in TQQQ 下年買幾棟樓收租

自己開心咪得囉

其實夠

如果有收租既話慳住洗每月有2萬 點會唔夠生活

大把人打工都冇2萬

爽到仆街喎 鐘意做自己既事
個fd退左休 好貼地既
日日打波 行山 去下旅行好健康

咪係佢又搵到錢怕咩供

買哂收息股當5%回報一年都收番十幾萬 以佢既洗費其實夠退休

290 萬想搣42年?

如果有80歲命

有啲人一畢業就開始唔做野做隱青都得
佢有屋企樓住 有2-300萬 冇話唔得既
唔夠咪是但打吓part time冇壓力風流工

搵45k住屋企樓比得個5k
我發覺自己原來真係比好撚多家用

有月入四萬五都搵個28歲啦

佢又唔洗講到咁白既
有晒價錢咁

連登仔唔係好撚勁一畢業搵50k既咩

所以淨係儲錢真係無撚用

鬧人果班做開奴隸，想脫離奴隸生活嘅反而俾人屌

咁少mpf?

見佢每月使2000蚊就知佢幾大壓力，人生得返工放工

接受到個d 已經結左婚啦

劇照黎喎
上面d人當佢真樣

到你38歲你都會好白
仲同你花時間搓波呀

移民台灣

3球諗住炒股為生?

今年所有醫護凍薪，如果唔係max應該有60k

咁你親戚都唔會開心, 誠哥38歲已經唔講人工
低質比較, 得世界第一首富先會開心

其實個女人唔結婚唔好有下一代仲好啦，如果生咗佢真係唔洗旨意有得提早退休，一個小朋友簡直就係一部食錢機，呢度啲人成日笑人年紀大做老姑婆，但總好過明明唔係富貴都夾硬搵人嫁生蛋害埋下一代

只係窮撚 未試過咁高人工
只係神奇大我咁多年點解我MPF多過佢

佢有290萬, 其實投資搵錢已經唔駛返工啦

窮人思想真係可怕
290萬投資 假設年回報5% 每月有萬二蚊駛
美國大市長期年回報都講緊7-8%
加上專業人士如果揀台灣移民一年入藉
係台灣可以輕鬆退休

投資一年身家少50 萬

窮撚識撚投資咩一日到黑都係諗住打份牛工做成世奴隸

講緊頂薪點喎
關跳point咩事
兩樣野黎

打風流工先係王道

38做人圓滑都唔識
唔怪得單身

再加上而家所謂退休
其實可以靠自己專業知識
接下散job consultant之類
根本唔會餓死
仲要日日自然醒大把時間進修

只係跟佢呢個case去討論者
佢如果係識投資
佢就唔會拎住240萬cash
又冇樓同父母住....

買層樓借mortgage 收租
都可以增加被動收入啦

現實條友可能12K文員

郁啲就話人窮個啲
有錢極有限

都叫仲有得諗下.
好多人賭加投機搞到四十幾都仲係零儲蓄. 開口埋口要靠投機退休.

加薪唔同跳point, max咗係冇得跳point嫁，但每年會跟通脹加薪，今年冇得加

只係以case論事
睇呢個case都知佢唔識投資
唔係唔會拎住咁多現金唔買樓剩係放係度

唔識又學人去投資
只係投機
同行去賭場賭大細冇分別

其實冇乜物慾，有少少投資，300萬真係夠過世

正常 寧願單身都唔會想俾個廢撚拖底生活質素

60前駛晒啲錢😂

冇物慾？喂你唔買車唔買樓既唔去旅行唔買金勞嫁？咁你仲做人黎做乜。

佢如果儲咁多 呢個年紀應該唔止3球咁少？

fed而家咁印錢
資產價格必然上升
股票一定係賺 除非你渣匯豐呢d
理論上係賺梗 點解散戶輸多數都係諗住捕捉股價波幅
只係睇計完通脹
佢最後贏定輸

不追求物質生活的話是足夠的, 60%買收息股, 25% 700, 5% cash, 將來父母留下的物業可做逆按~

台灣都有得諗既

咁計預算呀麻
廿年前的人都係買hsbc黎退休
所以真係好難保邊隻股票係會變第二隻HSBC
仲要佢退休wor
投資一定係低風險

只係係佢角度去諗

問題根源在工作壓力，不在退休；過英國，或台灣？工作人生一部份，你可以有些朋友等。

其實有幾難呀佢日常洗費先2000

4%法則，每月一萬既支出係需要300萬咋喎，不過佢有啲錢係MPF同保險，呢啲佢控制唔到回報，不過都唔係好難姐，都差唔多可以財務自由啦

其實係咪好多人都覺得一定要咬個本先生活到300萬收4%息都12萬一年啦，等於一個月洗一萬，個本唔洗少到㗎喎，當然每個月洗一萬夠唔夠就見人見智啦

同事唔係朋友

hsbc一奶共果刻就應該走
低風險FAANG唔會死啦

打風流工囉

38歲有290萬香港人就無樓價高問題啦
作文

仲有除非你諗住洗哂D錢
想keep 住副身家幾千萬都要做野
否則收租未必有人租
同樣要倒貼

買死一隻voo 美國大市都做到合理回報啦
只係大部分人覺得自己眼光獨到可以跑贏大市

發窮惡

290萬 走去英2國 2線城市/ 台南泰國
應該夠過世

你有條件咪得囉
依家冇人要即係條件唔夠啦 又唔肯降低要求
個個都咁諗咁d窮撚係咪唔駛生存
調返轉如果個個男人都淨係溝靚女 咁醜女係咪可以跳樓

咁當然人外有人既不過你連呢啲基本理財嘢都唔識就一定窮過我先啦

唔洗炒㗎，普通投資收息都夠啦，洗乜日日Mon住炒炒賣賣

人工高低同工作量同壓力唔一定成正比

其實你哋點知事主經歷過啲乜?
講得呢句嘢，通常有過啲唔好嘅愛情經歷
我都試過同個一個不停創業搞到自己兩餐都成問題嘅人拍咗兩年拖，叫佢搵返兩餐先再追夢又唔聽，結果係搞到我成日擔心埋佢個份，近乎抑鬱
分手之後成個人舒服哂
依家對我嚟講，如果男方經濟不比我穩定，我都寧願單身

窮冇罪㗎

咁你接唔接受到大學生男人做ACO呀！下？

我之前就係叫我個碩士ex 去做啲no brainer工 eg店員之類 搵住兩餐先呀

人地38歲啦

大把人有穩定工單身又有樓啦
要揾一D人有三房單位周街都係啦
擴闊D 社交圈子啦

好多人無好似你咁介意呢樣野多過揾唔到啦

做咩撚野要計到78歲命咁慘
50歲左右死差唔多啦

點解咁多人屌你唔係話要fg50k
但你求其搵個有專業牌嘅
大概30已經有呢個數真係好正常

我唸連燈仔就算一年收290萬息都唔夠

成世人留留長唔洗去旅行買電器? 仲未計老左無錢睇醫生
一定唔夠洗

allin tsla咪得

屌你老母講野成浸廢老味

咁少家用，都係仆街仔先儲到錢

我咪討論緊max囉
max有得加咩
你up乜

咩專業咁低人工，定又老作

教畜散仔都 60K 啦。

禁開番間文青cafe 不過台灣成街都係。。。。。。。

如果係我 等兩老入土為安後
再慢慢摵 摵到就嚟無就去安樂死
不知幾疏乎

喂你人生唔買樓結婚生仔唔請工人唔去旅行唔買車覺唔覺得自己人生白過？

有被動收入咪可以退休

唔撚覺wor
見你不停問呢啲垃圾問題
唔睇多兩本書唔做下義工唔學返一兩門手作唔睇多兩套好電影就真係白過啦屌你老母

去曼谷都或者可以嘅

好多會計師40都冇50K , 除非係政府做, 私人機構專業人士45K其實有幾奇

去泰國、馬拉

笑死人咩，過多幾年，人地親戚問你呢幾年點過，你答：「我做義工，睇書，睇戲。」然後人地親戚回應：「我買左最新既私樓3房單位，買左最新既TESLA，準備去歐洲旅行，同埋請多個工人幫手，因為生左2個小朋友同埋準備讀國際學校。」

你望下你自己似乜？覺唔覺得自己好臭？

你由頭輸到落腳啦！

佢咁後生300萬唔夠GA, 3億啦, 3億就衣食無懮.

願聞其詳 師兄貴庚收入多少

睇字都睇到你嗰種慘
無所謂，人各有志
祝你啲仔女生生世世喺香港讀國際學校

佢哋以為 筆錢擺銀行等貶值 然後慢慢咬

退休繼續食屋企 290 萬好似好多嗎，其實有一部份係屋企人資助

工作壓力大咁未轉pt/ freelance，半退休咁未幾爽
又可以有基本收入一年去幾次旅行都得
過左幾年想做返野又可以易d適應返

其實佢最迫切唔係要退休
難聽D講佢只係生無可戀
搵返個伴就成件事搞掂晒

無病無痛就ok嘅
安全d都係一半增長一半收息
唔係舊錢滾唔大 一樣都係唔安全

所以你個標準就係自己舒服就啱?
如果個個都好似你咁 聽日又多兩件窮撚溝唔到女 咁佢地都會抑鬱個喎 都一樣會唔舒服 既然係咁呢種諗法係咪應該受到批判呢
其實大家都係人嚟 既然你識體諒人嘅 不如你都試下體諒d窮人啦

之前睇碌FB新聞見到,其實佢諗法冇咩問題,
不過唔清楚佢咩專業,即刻退休可能難小小
但其實想訓到自然醒,換份老細唔捉得太嚴/唔洗番SHIFT既工已經做到
利申:做過工程SUB仔 不過人工可能冇佢咁高
但試過番10放3=]

Parttine番星期234不知幾爽

一個月一萬講緊被動收入喎佢想去旅行咪做下PT都夠啦，同埋佢洗費咁少，未必個個月洗晒一萬添。佢講咗已經有保險，點會冇錢睇醫生

好撚多人咁架到老搵政府埋單姐麻以前我會屌佢地，以家？絕對支持

有錢既嫌佢老 無錢既就比佢嫌棄

唔駛咁肉緊，
連登係有好多小學雞未出嚟做過野

問題係大把人有樓
父母有三房單位周街都係
好多人都唔介意另一半窮所以唔會特別提呢樣

介意就無謂啦
即飛
攞出嚟介意真on9

話人廢嗰條友應該又未做過野又未拍過拖

仲分析師上身，話38歲女人月洗2千真係笑左

38歲既女人買化妝品護膚品美甲去美容院分分鐘都洗成萬

唔識生活，只識生存嘅人好可悲

同意

佢地做奴隸幫老細大財團搵錢就好馨香

冇咪賣撚咗佢囉，幾百萬即袋

其實2.4m買晒4厘息股票，每個月都有8k用

點解要直接拎本金黎用

收咩息，all in TQQQ下年身家變千萬啦

我只係奇怪點解佢mpf 咁少
如果係蝕晒既話可能係代表佢理財能力普通，唔太適合靠股票退休

咁佢做野頭個十年人工都唔高，咪少mpf
你估真係一出嚟做野就4.5萬一個月咩

退休都可以投資自製被動收入架，香港人人做少陣打工奴隸都怕死

連登仔好慘，個個上網睇到又話畢業出嚟50k，笑尻人38歲得290萬話人廢
點知出嚟得15K，38歲都係儲得十幾二十萬

要睇下投資表現點啦 240萬比較勉強
每年5% 就一年12萬 應該唔夠
買指數ETF一年平均8% 不過要長揸
再唔係就垃圾債
財自最好再多100萬左右

轉過份他條工都得嘅
完全退休而個數都未必夠
除非唔使煩住屋問題
香港咁多人死做爛做都係為左層樓
如果本身屋企供滿左等如行左人地一半路
咁就唔使咁搏命

到時六十死唔去又無錢 你再出黎做野？

無錢生存唔到咪死左去

呢度大撚把連登仔連登女
去到38歲都無290萬身家+月入4.5萬啦

可以立即輪市區公屋拎埋政府津貼
不過首先要幾廿年後仲有

可能幾年後都咁

點做到, 唔係5號仔呀麻

2020 all in tsla, 佢已經可以退休

完全同意

300萬收5%
一個月$12000
唔使交租幾好使

做到65歲退休
俾你有$1000萬又點

到時分分鐘牙又冇，行步路又辛苦
想玩都玩唔到

不願面對現實系列

問題係300萬係咪可以ensure 每年做到5%回報
而且咁做有咩事都冇舊錢出嚟應急

結婚拍拖唔係義務
每個人有自己選擇 孤獨終老唔係罪
假使我自己一個更開心，我點解要結婚?
唔明點解香港會咁奇怪，男嘅可以大條道理揀大波樣靚
女嘅已經唔係想要嫁咩有錢人，想搵個經濟穩定少少就俾人批鬥

咪就係好似我依家咁，當初唔介意ex乜錢都無住劏房，只係希望佢可以最終搞掂兩餐唔駛食兩塊方包就一日，最後分手時佢依然覺得一日兩塊方包無問題，咁大家真係夾唔到理財觀而分手，都俾人話我唔識體諒

成日去旅唔夠貼地wo

冇睇唔起人算係咁啦

搵4.5萬先俾得個6千蚊家用，仲要食住都癡晒屋企

要使幾多年？
都冇人ensure 佢有80歲命

我主張及時行樂

好似蕭生咁明明都叫中產都唔見佢拎名牌來打飛機

都係廢老衫9up

比著d富二代已經日日曬命

睇你幾個comment知你on9咁如果有另一個親戚又講，佢買咗豪宅，揸林寶，環遊世界咗一年。你個歐洲遊親戚係咪又由頭輸到落腳呀？洗唔洗去自殺死咗佢算？

但人地又曬得起
理得佢有冇道德
岩睇咪睇,唔岩睇咪唔睇

唔好冇左樓,車,旅行就覺得自己係廢人
培養下多d興趣

首期都好勉強，仲話退休

咁樣叫慘
咁無BNO又無得讀international school既人叫乜?

所以燒山先咁多人睇夠膠夠貼地
咁有錢一樣會食茶記睇韓劇

你係老細？嬲豬？

我上高登連登10幾年都冇睇正負評呢樣嘢

我自己37歲
首年人工7千
頭12 年都賺2萬樓下
係最近3 年幾先3萬up
mpf 一直都無自願過
但都有48萬mpf

即係除非你話佢只係做左幾年野讀書讀到30歲囉
咁我有啲唔抵得佢做得過357年野就叫退休
咁我都明人各有志
拎綜援都可以係終生事業

其實佢係收咗美國錢先咁做...

唔好問我點知的，我話係就係，老屈冇成本

聽落似無乜朋友同興趣
女人連打扮化妝置裝都唔冼
就算退左休都未必會開心
改變下自己 先係解決壓力的方法

咁小錢想退休

佢自己攞黎賤
有乜計

做少陣打工奴隸都怕死

但你唔做奴隸點樣搵第一舊錢返黎投資?

我都唔知屌咩野 高薪位大部份都有壓力架啦 唔計太子仔女
佢地未做過45k 一個月壓力有幾大點會明
我前排壓力大一次過消左十日大假
放完先有返啲工作意欲

人哋鐘意點生活關你撚事咩

簡單投資下(低風險低回報當4%)一年都收116000，每個月有9千幾蚊洗，5000家用痴屋企住，每個月有4千幾洗

得4萬5
算勉強三餐

慘係心態
人生意義就係同親戚鬥下隻撈幾錢間屋幾大請左幾多個工人個仔讀咩學校
除左生生世世做中國香港人都諗唔到點先會令佢開心
因為其他地方既人根本唔得閒咁樣鬥
得罪講句，呢啲單單打打既垃圾親戚我就一早斷曬，識多幾個閒時出黎風花雪月既朋友好過啦

voo 得鬼 就今年你三月至十一月屎都冇得你食
好既投資就稱得上 每月5k 現金流唔一定提供到

你係咪reply錯人

守財奴

中国佳麗悔嫁香港，嘆深水埗空氣和人質素低

all in #5 咪 冇曬錢

我想順住個留言順序講je

唔太大洗，其實有得諗
最緊要有層樓

比我，一定夠，我唔太大洗

你個人咁強制既
你會做既野唔代表人地會做

個個要好似你咁嘅生活方式咩

買左匯豐

話唔定老豆老母有啲錢呢 呢啲唔會報啦

用到10年咪10年lor講到10年入面乜鳩都唔做淨係使咁，依個年代唔係下下拋頭露面先搵到錢㗎大哥

班白痴唔識理財投資就笑人想退休
仲懶醒喺度除幾多年幾多個月

290萬買美股又好，買樓收租又好，好快上千d人真係唔識架喎

真
移民去低消費地方
三百萬點會過唔到世
除開600個月 都仲有5000蚊個月
已經講緊係50年

有成2百幾萬唔投資？

失業左大半年 可以同你講

收皮啦屌
唔憂搵工時真係好爽

如果公司執，可以用mpf 對沖
就會少左

一個人要識收識放先唔會壓力爆煲

唔識既話，就算唔洗做，到時又會係度過份擔憂自己會唔會唔夠錢洗，會唔會同社會脫離，等等

當通脹3%, 如果股息得4%, real return 得1%

即係洗左果3%會令你個本的消費力下降

要keep住個本的話，一係買6-8%return 的junk bond, 洗3-5%return, 其他再reinvest. 一係個本夠大，1%利息都夠洗

290萬真係老果時的醫療費30年後如果290萬貶值到而家40萬咁既價值，仲點醫病諗起都驚啦下話

對沖真係ON撚9

冇計，用自已既錢俾返自已

每個人既夠都唔同標準
文中講到佢都冇地方要駛錢又痴屋企住
290萬可能真係夠佢用到老

邊個話max之後就冇得加，HA 嘅RN每年都會跟公務員作薪酬調整，以前入職RN max係4萬，依家已經加到差唔多接近6萬

私人加得好慢永世追唔到通脹，但做政府真係加得快好多，睇林奠人工離晒地就知

依家咪講緊佢做到38歲覺得夠唔想做囉

我其實都有差唔多的plan, 但比佢保守好多，預計35歲儲到500萬退休

預計退休開支
一個月洗費連家用：8000~13000, 平均10,500
旅行：一年約3-4萬
總計：16.1萬/年

投資
100萬買增長股票
300萬買公用股/債券/reits
100萬東南亞買樓
屋企自住樓出租
每年洗唔晒的錢再投資，唔買保險

但係感覺仲係好不安上面條數仲未計換電器，過十五年裝修一次，大廈外牆維修，而家自住層樓係舊樓

同埋退休後得閒左，支出可能仲大而家洗咁少錢係因為太忙

魔巴黎
唔洗認真

你講到接近6萬又太跨，仲要包咗allowance先有

咁講不如話fresh grad接近兩萬啦，
反正average係萬五六左右

fresh grad唔計allowance都已經over 3萬啦，fg 2萬係10年前
allowanace都係跟point，point愈高allowance愈多

未計allowance

我意思係
你將5萬頭再加allowance先得5萬中，
講到變接近6萬，呢個表達方式太跨張

咁講你不如話fresh grad接近2萬啦，反正fg好多都有1.5萬

我唔係講緊護士fg，我講緊大學生fg有1.5萬

請重讀中文

事實max有埋housing allowance係唔只5萬中，不過唔係個個有得拎，住資助房屋公屋居屋果d冇得拎，不過做得哩行都係買到樓，有得拎緊係拎埋，唔通益政府

所以話做私人根本追唔到通脹
大學1.5萬fg仲低過醫院d姐姐

咁hca好睇彩數
派去icu果批咪爽囉
其他ward果批做到腰骨痛又殘
都係辛苦錢黎

人地提早退休係指全職炒股？

所以未話買晒收息股囉，股票會跟住通脹通縮架喇，收完股息夠用再買返落去，如果唔大洗大病只會越來越多錢

高質奴隸，多謝你

其實有咩問題

自己人生自己過

做乜要比較

唔買保險
你一有咩病 基本上即刻要燒你個本金
之後你可以預要復出做野

點解要係東南亞買樓？

股息跟到通脹係ideal case
其實而家香港好多收息股都沒落緊 唔太靠得住

好似隻煤氣咁 好多人靠佢退休 但而家減紅股 下年隨時仲冇得派

想轉去美國又唔得 收股息稅 又少高息股

但同時 你個親戚要日日起身趕返工 供樓 擔心比人炒 要睇老細面色 工作上不合理既要求都要頂硬上

工作壓力極大，睡眠質素甚差
呢啲唔理佢 一定會影響到健康

Btw 得300萬唔夠 都唔夠退休啦
一係轉過份工冇咁大壓力囉

咁你買都要睇佢PE既⋯
煤氣個價係過高啦，你博佢咁高利息緊係有風險。
不過大把人買依隻之前都贏夠晒啦

就算變十送一，加埋派息都仲夠退休喎⋯

而且退休組合緊係要分散投資，到時自然會拉上補下架啦。

唔憂日日玩就係,
如果水緊日日on99自然會覺無聊

咁而家果po講緊290萬

爽得幾耐啦290萬
比盡佢爽十年, 除非佢屋企大把留比佢,又唔撚諗住結婚

夠啦. 65 有長者生活津貼.(3千幾)
又有一層私樓(做逆按揭)

津貼唔係有資產限額咩？ 好易就過

係囉 關其他人咩事......

長知識了

中肯

香港真係難啲 過台灣都可能有啲機

好問題

連登退休條件係乜？

1）自住樓供滿
2）有收租物業
3）50歲以上流動資產$500萬

有幾多人達到？
俾你65 歲有齊晒
你到時仲有幾多年命
到時仲係享受到生活

acct幾年就到m 唔會得咁低啦除非做local

其實年年好多人擰會計牌亦都有好一堆人入唔到big4(big4 M快都要5年先升到，經濟好先多人升得快，不過四大叫做易考牌又保證上AM grade要4xk唔難）

有fd親人local bank早一兩年考完QP夠膽死老底都係唔過30k（UGC degree)

支出低加可以租香港層樓出去

個本得300萬的話，計埋通脹，一個月real return 6000, 係香港一定唔夠洗

如果當一個月要洗14000, 另外果8000要係其他地方拎返，仲未計1x年要畀一次的裝修同大廈維修費用，呢條數除開一個月要多3000

個本金的購買力一定唔可以郁，始終太早退休，仲有起碼40年時間生存，有太多變數，保守啲好

即係要移民去東南亞？

係

其實邊個國家比較好生活/退休

應該係全職釣金龜，之後再退休